老老實實，搭電梯左行右企真係咁難咩？

冇家教多

00後係咁
流住大陸人既本性

握扶手企定定
未聽過？

左行右企已經過咗時？

自私既人先會講依句

左行右企好正常，方便唔同人
你急咪行左邊，唔急咪企右邊

冇錯 日本都而家推行緊兩排企

應該企左邊

咁如果搭𨋢有急你點辦

明明2排企定定就大家都快
為咗就班自私嘅仆街要讓一條路出嚟

樓主死廢老

約定俗成o者,又唔係金科玉律.人哋平排企你一係就唔該借借,唔係就等一等.真係趕時間就撘lift啦.

點解做正確既野成日要比你地啲歪理煩住
以前係咁就代表要跟？

以前香港人就話識姐
依家咁多支那閪 唔響地鐵站屙屎已經算好彩

好多人淨係排右邊 左邊就無人排 排到傻塞到出嚟
如果全部人都兩個兩個搭 效率可能會比左行右企更加高

2排都企既話趕時間既會慢左, 係唔趕時間既人先會快左

每隔一段時間 又討論依個話題

唔駛講咁多

請問盲目支持一定要「左行右企」既人
放工時間有冇去過觀塘, 九龍灣, 九龍塘, 旺角 之類既站 ?
係咪見住塞撚到成個月台既人 你都要堅持一定要「左行右企」?
然後無人肯行 就尤得成條左邊吉哂 塞撚到成個月台都係人 ?

但其實好危險 萬人左邊個人行太快叉錯腳就一鑊熟
最安全都係大家兩排企

冇人先至會並排

明明一向跟前面企埋一邊，上網發現而家後生新規矩要企定定唔準行廢老而家俾人block住都唔敢出聲叫人讓

香港地鐵係跟以前倫敦左行右企

安全問題
你估老奉要讓比你行咩
你仆街邊個負責

其實大部份人都會企埋一邊，多人起黎仲塞住搞到仲慢

平均快咗
但係有人急有人唔急
屌你做香港人都唔明

其實依d都係約定俗成
係香港人都會明
但唔讓都唔需要屌

仲要啲人原本行係左邊
打尖插入黎右邊

趕時間嘅慢咗
唔趕時間嘅快咗
咁叫有效率？

結論就係

盲目支持一定要「左行右企」既人 通常都係短視撚嚟

有少少管理思維既人 都一定會知
「左右都企」 一定係最多人受惠 平均嚟計 最有成效既方法
仲有, 防止意外發生, 同埋電梯維保養角度 都係「左右都企」有更大利益效率

根本就唔係咩 有冇家教既問題

先唔講支唔支持左行右企
我剩係知你條問題好離地
問人有冇去過觀塘旺角果堆站
但又話冇人肯行 左邊吉哂冇人行

我就未見過依堆站喺繁忙時間有依個奇境喇

係呀屌你老母

行路行直線對香港人黎講已經好撚難

你咪即係 未去過囉
柒頭 上邊都已經有人講左一樣既野啦

咁 common 你都可以未見過, 出多啲街啦毒撚

過咗時喇 話行會唔安全 好多年前已經轉推企定唔行

On9先唔明

真,啲女人行路亂咁嚟

香港繁忙時間個個趕得趕命 左邊會冇人行？
講出嚟 人唔笑 狗都吠啦
加啲柒頭 毒撚 唔會增強你說服力

笑撚死, 一睇就知你肯定出街頭 dup dup 唔撚識觀察既人嚟
鄧你可憐 你繼續撐啦 唔阻你

放工去觀塘站望下啦

廢鳩事同佢講

灣仔 又係咁
美孚 又係咁
太子 又係咁

大把站都係, 佢都要死撐

尤得佢啦 佢以為自己好有道理架

我又識up
唔好扮有出街啦毒撚
剩煲識鳩up

想快嘅行左邊 想慢嘅企右邊
邊撚到短視？

你老母有冇教你唔好企左邊阻住地球轉？

多人多到不成隊形啦

見冇人企左我就會企左
急？ 行樓梯囉 屌你老母

屌，好撚煩。有人龍或者勁長咪企晒兩邊，少人就左行右企囉，唔識執生？行路使唔使考牌...
北捷20年證明冇損耗問題，有問題一係冇調較、一係其他因素。Holborn Station 長同逼，所以應該企兩邊；Canary Wharf Station 試過好短嘅，企兩邊容量會下跌。最大問題係揸唔實就危險會跌親，噉企唔企得穩自己負責啦。有咩新研究再算，ok？

佢都要死撐

尤得佢啦 佢以為自己好有道理架

搭𨋢先最慢

「左右都企」 一定係最多人受惠 平均嚟計 最有成效既方法

你閱讀理解係咪零分 ?

咁如果我好撚趕時間 比人阻住哂一定係我損失
相反 如果我唔趕時間 企右邊慢多少少都唔會差得去邊

兩邊都互惠互利
咁撚簡單都唔明？

結論就係 企左邊嘅都係自私撚

啲死臭閪成日兩個八婆一齊企
屌你老母臭閪

「左右都企」的確有可能比「左行右企」更有效率

問題係我出街見到唔少人都「左行右企」，但又會有幾個企咗喺左邊咁，咁樣搞到趕時間嘅人又趕唔到幾多（比1，2個人塞住咗），但係慳嘅位又唔多（因為唔少人仲係繼續排右邊）

左右企先係最快

你好幼稚

睇你大家嘈完一輪
現實一樣無改變
都幾攪笑

左右企先最有效率，搭條電梯晒你幾多時間？

急就跑樓梯啦

左右行先係最快

樓梯ok

有冇電梯事故數據睇下，不嬲行慣未經歷過咩事故，可能我孤陋寡聞，好少聽到話電梯有事發生。對上一次記得既電梯事故已經係朗豪坊，但係嗰次同左行右企冇關

既然其實唔係真係咁危險，而有需要既人可以快啲，冇所謂既人又唔駛急，咁咪可以達到提高效率哩個結果

咁你點睇呀 屌你老未
剩係識放底兩粒膠

短視撚即係短視撚

眼中只有自己你個 point 咪成立囉

兩邊一齊行先係最快

最後幾句
想快嘅人慢咗
想慢嘅人快咗
資源錯配哂😂

留名睇世界大戰

其實係如果得電梯依個上落方法先左行右企 如果有條樓梯係隔離就冇需要 因為趕時間嘅可以行隔離條樓梯

唔行等於想慢，on9 logic

嗰陣有人瀨過
話左行右企令到機件故障率高咗
最尾都證實唔到

你唔覺得 依個 post 入邊 , 死撐左行右企嗰啲 都係同佢一樣無乜 point 架咩

仲要圍埋一齊畀負評

行同唔行差得幾遠呀
趕住去投胎咩

同啲死廢老一樣

架車未停就趕住撚撞開其他人 沖去門口霸位落車

唔一定 你想快但係右邊d人會塞到你行唔到去左邊
詳情請參考銅鑼灣同坑口

話支持2邊都企既人就話可以最多流量
都係講緊有機會左邊冇人行, 搞到空左
事實係真係多人既地方係左邊都長期有人行
咁計落又邊樣流量大啲

關00後撚事咩 你唔好話啲新移民支那人 on99

年經

企右邊咪企定定囉

做乜要並排企阻撚住人地行

秩序問題，我一律建議當面屌9佢

好心就兩邊都行
分快線同慢線

自私既人諗到個個都同佢一樣自私
明明開左門d位會鬆動d
而且正常人係會讓人落車先

呢個係幾好既問題

你班唔想郁嘅自私仆街鳩企阻撚住個地球轉

咁不如改例較快啲部梯

照你講法
既然唔急既咁就左行右企啦

為左你一個趕就要成排人就你，好自私囉

你自己思考一下

長時間嚟計 「急既人」多啲 定 「唔急既人」多啲 ?

根本個事實好明顯
「唔急既人 係遠多過 急既人」
因為 你係見過有時 左邊吉左 但啲人on99 咁排隊等用右邊上
根本事實就證明左 「唔急既人 係遠多過 急既人」

既然依個係事實

左右兩邊企 係令更多人受惠 因為唔急既人企左or 企右都無問題
依個就係左右兩邊企 最大好處
「多啲人受惠」

依個係簡單邏輯推理

係企既人唔想咁快 但又想想快既人都一齊慢

兩邊一齊跑最快

帶住個仔,一定兩個拖住企定定扶手.
有人叫讓都唔會讓

咁調轉唔趕時間既人
係咪左行右企等下都比？
因為你企得都唔趕時間
要2邊都企咁快做乜

乜撚嘢叫正確嘅野？
阻撚住人行係咪正確嘅野？

班弱智整啲唔安全嘅扶手電梯
出左事就鳩賴人地左行右企有問題

信果個同班弱智一樣咁撚弱智

你地以為 左行右企 好啲
只係因為你地視野太窄

只係 focus 喺 你個人層面上既考慮

但如果你將個角度放大 係全日計 唔同人既需要同考慮

你就知一定係 左右企 最好

左行右企體現左香港人嘅奴性
人哋電梯不嬲設計俾你企喺度慢慢上去
係香港人趕時間返工鍾意做到成隻狗咁先係電梯行
講真你哋趕時間關我撚事咩
趕時間死去行樓梯啦
咪撚阻住我同條女喺度sweet
你唔可以怪嗰條友點解左右排
但係開始有禮貌叫佢借一借俾你行

咪就係左行右企累事
見到成堆人排隊等上右邊但左邊原全係吉嘅真係

以前搭黨鐵會左行右企呀, 真係會有人趕時間。 商場都未必，有時想同女朋友拖住並排企，有人想行咪讓囉。

嘩直接一個例子證明都冇直接到結論

左邊成日有人跑咁咪左邊條梯級鏈受壓多D咪易D磨損

西隧同紅隧 俾趕時間既行先有乜問題 仲要上電梯唔洗收費
無家教先兩邊企on99

短就行樓梯仲快，
長到朗豪坊咁就咪鬼行

exact7ly

盲目死撐左行右企既人既出發點就係覺得

你企左邊 就係阻撚住我
我想快 你阻撚住我 就唔得 就係無家教
全部方向都係指向 「個人利益」
無喺「集體利益」上做任何思考

扶手電梯個設計本來就係俾人用黎企,冇預你行.
因為每一級都高度 高過一般樓梯,所以你行係會容易過普通樓梯趺親.
就算而家商場一邊維修,另一邊都唔應該開放俾人行,根本就偷雞放俾人行上行落.

屌你老母喺坑口比過一對廢老夫婦搞撚到我miss咗班車
明明lunchtime冇人係都要左右企，叫佢又唔撚識彈開
我屌佢地老母臭閪

左右企先上得快
個個企單邊，條隊長到阻住晒

咁又可能真係企定定流量大D播，企定定可以人貼人，大家一齊行始終人同人距離會大D，結果係流量細咗。(先聲明我冇話邊樣先係啱)

最安全唔係兩排企
係一排一個人雙手同時揸住兩邊扶手

agger頭嗰兩行已經係最好做法

有無諗過有人右邊身中過風，所以一定要左手握扶手。

全世界都有行 日本有行 台灣有行

根本企兩邊先係最有效率
企一邊條龍長到閪 但係電梯用得半條

搭電梯排曬長龍就係為左就你地班友仔

倫敦地鐵扶手電梯禁走動效率更高

同啲三五識七嘅人但企同一格我驚有bb

自己做廢中就唔好周圍同人講啦
仲有大陸係講緊新界新界以北叫支那
作為香港00後就係睇唔起你班口口聲聲話00後蝗化但係自己又改唔到口嘅垃圾

左行右企過咗時啦

全世界都有行就代表 唔需要跟指示???
多人衝紅燈係咪代表咁係做對左???

趕時間搭的士啦屌你老母
搭電梯搭嗰企下一兩分鐘都喺度趕
等一兩個燈口痾個尿都冇咗啦

乜唔係之前朗豪坊出左事，叫人左右企平衡返咩

趕時間就飛的啦
趕時間關其他人咩事

你都on撚9 唔行撚定去門口等落車 咪阻撚住人上車

人多時寧願兩邊齊齊企都好過有啲人唔想行又cut唔入右線結果喺度頂住晒

左行右企開

原來等於衝紅燈

其實電梯上行走係件好危險既事
就算直接立條法例去BAN都唔過份

至於左行右企或左右同時企邊種快D呢類蠢問題只係minor野

有女都排企嗰啲正on9
正常都係條女行先自己行後面

有重要既事趕時間應該早D出門口,預鬆D時間.
而唔係樣樣趕快D.

其實係右邊長期多人企受壓唔平衡
右邊先磨蝕得勁

我淨係知最高效率係兩邊都行
仲話兩邊企係最大效率, 左行右企就迎合晒所有人
日日朝早九龍塘轉車都係左右都行,你地講效率知唔知醜
講級鏈受壓多D易磨損既仲on9
又無野support到你個point, 你俾張機電牌加你個ID no.我就信啦

廢老老闆思維

係 所以支持宣傳左右都企
等大家可以安心企左邊

出左事,唔駛打官司???
你有冇講過商場/地鐵叫你左行右企???
我只係見叫你企定定捉住扶手喇.
唔係多人做既野就岩,只係反應左佢地既文化

兩邊企冇問題，左行右企都冇問題

問題係大部分人左行右企，但你一條友塞住左線係咩玩法

我比較想知行電梯快左果幾秒至十幾秒係有咩幫助

趕撚住去死係香港特色

cut線最撚仆街 最鐘意搞撚到啲賤種cut唔撚到死死氣要行

其實快果兩秒

其實應該帶頭企多啲人喺左邊，慢慢先會慣
黨鐵唔做就搵人帶起呢個風氣

一方面話左行危險，但另一方面99%嘅人都淨係企右邊，成件事唔make sense

利伸：由細到大都慣咗 左行右企，個個塞哂右邊，我一定行左邊

香港人慣左趕住去死，尤其小巴的士佬。

話左行右企嗰啲都係死廢佬嚟

真，次撚次都塞鳩住成堆人

又冇犯法 指示唔代表啱哂
有d地方可以食大麻 有d地方唔比 咁食大麻係啱定唔啱?

同埋當一樣野大部人都做 的確係可以由唔啱變做啱

嗰頭近係趕啲

好多時2秒就係一班車
車駁車之下到最後就差十分鐘

一碌鳩打一船人嘅弱智

真係笑撚死人
就算跑都唔會快得幾多啦
更何況係行

真 又冇人逼佢地搭

咁我唔知係咪廢老思維,
淨係知而家D後生仔好鍾意遲到, 但次次都講到唔關佢事.全世界既錯咁.

和你塞

屌你老母，要行就行樓梯喇！
電梯左邊唔撚企得呀？老馮要讓你條冚家剷呀？仲要比你話冇教養

我以為左行右企係基本禮儀
中環朝朝啲人都咁做 可能讀書多嘅人知書識禮啲 上面班人生番大陸落黎咪覺得平排都冇所謂
搬其他國家講有咩用 你家下係香港 理撚得你火星係訓住上落 你係香港入lift係要禁close 去到外國係唔駛禁 咁係咪全香港人要跟外國嗰套

收工好多人都攰 真係無咩人行

當然唔係犯法.
我會覺得類似 有說明書 唔跟, 用自己方法去操作/用一D 物件.
廠商同產品生產者當然都有責任提你點用.
反正你出左事,唔係跟指示用, 就唔好搵返人地賠償咪得.

左行右企 會令電梯運載能力減少~30-40%
因為左邊好多空間 預俾人行
結果係更多人塞住 上唔到電梯

得一個人趕時間？小朋友你番過工未

最仆街係明明兩條電梯中間有條樓梯俾人行
啲撚樣都要走去電梯度行

係 咁佢先可以免責
你要行就你自己承擔風險

On9 根本係兩邊企人 要行行樓梯啦仆街

係香港搭嘅都係廢老/傷殘/師奶
趕時間嘅會行樓梯

通常都係遇普通話

規矩咩
趕時間行樓梯都得

咁行樓梯啦，行乜撚電梯

全部人都企右手邊，得廢佬繼續企左手邊搞到塞車

其實都係行多幾步，差得幾多，你都唔會跳級跑住咁上㗎啦

通常放工時間就會咁
當有人第一個企定左邊
後面既人自然會跟住平排企
其實幾好
還掂果個時間大家都唔趕

樓主假膠定點

真，試過

有時就係差幾步就miss左班車

繁忙時間呢？

就係繁忙時間唔應該行
啲人話行上去快啲 但係就無計到排隊塞上電梯所浪費嘅時間

竟然有人未見過

幾時去拆左尖東嗰幾條自動行人電梯

冇錯，乜野兩邊企會快啲完全唔合理
假如我排第一前面有路都唔行點會快左
假如我排中間，通常行同企兩條隊差唔多長，咁我緊係行會快啲
佢話快左唔係全部人快，而係本身企果啲人有機會快左，本身行果啲人一定慢左，即係要趕時間既人慢啲去令啲冇咁趕既人可以快啲

比人企，唔係用嚟行

搭電梯就係唔想郁
你咁想郁咪走去行樓梯
利申:雖然覺得企兩邊冇問題，但盡量都唔會企左邊

其實行電梯到底會快到幾多
落返地咪又係慢慢行 唔通你會跑咩
真係有急事 講句唔該借借 係咪又好難

最新研究話2邊都企晒人先係最快

我記得以前地鐵好似有播錄音定貼poster教人左行右企，但之後開始sell左右都企就冇曬左行右企嘅宣傳，不過有啲人習慣咗只企右邊，有啲就無所謂會企左邊。

利申 慣咗仲係企右邊

倫敦地鐵好似做過研究，兩邊企人流量會大過左行右企
因為唔會塞住啲人喺電梯口

你跑住番工架?

#111 有link

自細教落 港英公民意識
每個人都跟 左行右企根本唔會亂

左行右企係人情 唔讓係道理
趕時間咪行樓梯 根本扶手電梯就唔係設計比人行

左右都企撚幾時爭取高速限速10k，一定有效率過限80

秒

事實係咪每條扶手電梯隔離都有樓梯可以用
而扶手電梯設置既位置大多數都係相對就腳

如果所有人都習慣兩邊企其實係最快
不過香港主流係左行右企
已經有好多人鍾意行左插右（屌你老母又唔係要快都唔知插隊嚟做乜鳩）
如果仲有仆街左企會仲慢

你自己企定定ok
無必要企左邊阻住唔想企定定嘅人

香港最藍最紅個批幾多歲？

咁隔離有樓梯你唔行？

完全同意
商場求生通道啲樓梯都唔係好遠
都唔明點解要用扶手電梯

冇樓梯 咁點？

行電梯快過行樓梯

咁多人趕時間？又唔見左右都行？小朋友你出過門口未

最中意見到啲人趕時間心急個樣

下 唔見？ 你真係番過工？
定係視障人士

左企撚睇呢個post表示好撚治癒

隔一排又開戰

使唔使整埋安全帶

咁兩邊一齊行多？定一邊行多？定你講壞電動梯嗰時呀？吓，你真係出過門口？
定係智障人士

咁係咪冇吖小朋友
柒左就認啦

左右右企既人已經變成港英遺老 不合時宜
冇架啦 同正字正音笑左笑右撚一樣
舊一輩獨有香港文化慢慢俾人洗走

左右都行最有效率

行會比企快幾多

根本搵黎講，快果1分鐘

要行電梯只係因為心急

條條電梯都朗豪坊咩

電梯嘅設計本來就係比啲人可以企喺度都可以上落

要快咪跑樓梯囉，再唔係咪搭𨋢囉

咪係,年中比唔少比邊D人一袋二袋撞撚到

多人嗰陣可能2邊都企係好
但係唔係繁忙嗰陣，2條友平排阻住後面想行嘅人都冇問題？

開完個post，睇到大家嘅回覆先知我可能真係out咗

講到行電梯真係趕到好多時間咁

一班車嘅時間
如果要再轉車又再倍大
跟住你又叫我早啲出門口

人啲人好死板，一急就有憎恨念頭，人多真係無可能個個企右邊，上次有個八婆無啦啦拍我背脊，仲要向兩個人之間隔硬行，咀臉仲好似成個世界欠L咗佢，我嗰刻好後悔無吊柒呢個港女，呢啲人眼裡剩係得自己急就大哂成個世界欠L咗你，電梯本身就應該企定定，唔係用黎行，咁急應該行樓梯，早啲出門，或者請個司機，每人都應將就，每人都應尊重。

我鄉下日本企開左

冇計啦
連登太多支那種
自己自私仲要屌返人轉頭

咁係咪唔趕時間嘅多吖小朋友
柒咗就認啦

使唔使柒埋右

送車尾只可以叫做你唔好彩
如果你係計到啲時間咁盡
行少條電梯都令你最後到達個時間多左幾倍
咁唔係你問題係咩

我覺得支那種係嗰啲好賣命，好奴性，乜都要好急嗰啲人。就好似向電梯一定要讓條路俾佢行嗰啲人根本就係動物一樣，賣咗條命俾老板，又成日扮加班博上位，搞到其他人都要跟佢一齊賣命。

事實係
如果你行快兩秒就唔會遲嘅
咁你早返一分鐘出門口就得

咁要企定喺個㩒制位度㩒實個閂門制
而家武漢肺炎 話唔定有好市民獎拎

好似走難咁嘅feel

又屌00後
D 00後好多坐緊監添啊

好多80後都咁啦，關人種乜事明顯係家教問題

估唔到會咁
由細到大都係學左邊讓人行
禮貌黎

少人嗰陣左行右企 多人就兩邊都企

大家係咪冇經歷過
被人頂住唯有睇住架車走
下一班幾分鐘後先到

如果你講聲: 唔好意思，我趕時間。
互相尊重，我都會體諒讓你。
而唔係發哂爛渣好似成個世界欠L咗你咁。

咁只能調整自己心態，唔可以怪邊個，如果你份工真係咁趕急，咁嚴苛，而你又應付唔到，咁係咪應該再考慮下適唔適合自己，或調整下自己出門時間，勉強無幸福。

急屎趕返屋企柯嗰十幾秒好撚緊要

有唔少情況下
你係唔趕企左邊
但後面頂住嘅人
想追班車因為被你頂住追唔到
要陪你等多幾分鐘
同埋唔係個個地鐵站都同時有樓梯、電梯同扶梯
特別車頭車尾

暫時睇咗頭幾頁嘅回覆，嘗試整理「左行右企」嘅好處同壞處

正方
急咪行左邊，唔急咪企右邊
約定俗成，除非大力宣傳左右並排去改變大眾嘅習慣，唔係嘅話左行右企會好過偶然幾個人企左邊

反方
2排企定定更快更高效
安全問題，左行呢個行為比較危險，行電梯容易叉錯腳

有時要妥協、無奈和認命
"不是你的，就別再勉強"

前一兩年類似post都係左行右企大炒兩邊企 懷疑係你個po開得衰 如果你轉角度主題係企兩邊好難咩結果應該調轉

根撚本就唔應該企
咁多人塞死晒就應該左右都行，咪撚阻住地球轉
你話安全問題咁唔該你搭𨋢，行電梯都怕仆街

啲人會話:

我唔想行/我行唔郁 請企右
我唔趕時間，但如果後面有人想行都可以行/企返過右邊
請盡量企右，後面有人有需要時向前行
根本冇人就話知你倒立

請勿在電梯上行走
行你老母咩 企定定啦

左邊快啲爛

你要快去跑樓梯咪仲快，你又要懶又要快又要企定定安全既人讓你，你唔自私？

係趕嘅話 出句聲講唔該謝謝已經過咗時？

唔講有無禮貌嘅問題

左行右企 電梯會快壞好多
因為長時間重量會傾斜係一邊（記得有一集鏗鏘集講過）
（除非右邊，都不間斷有人行）

壞左關你咩事？

有研究話並排上個效率高啲

真 中環站日日都係咁

鐘意企果班應該需要

放工想快啲返屋企都唔畀咩
離開公司個時間我自己都控制唔到，睇住架巴士仲有幾分鐘就到站，下班車要等20分鐘，但就被啲撚樣阻住哂

將塊板加熱 一企就辣腳 大家齊齊跑

係

呢個post啲人應該都係含開黨鐵多
收工想快啲返屋企，miss咗架巴士就要on99企20分鐘，叫我早啲出門口早啲收工吖笨

咁你應該屌你老細啦
要趕時間咪跑樓梯囉
講到你遲返屋企要我負責咁

無得用？
或者要多啲維修？
最怕係突然之間出現意外

成日顧前顧後

安全呢個真係唔肯定
之前好似話過如果兩行企滿曬嘅話，前面有乜事 後面排滿人冇位走就骨牌效應

五毛

讓係人情 唔讓係道理

揸車都係讓比救護車 消防車 狗車

呢個真
兩個阿婆平排
要平常人三倍時間
先離開到個扶梯口
後面又企滿人
你除咗拍estop冇野可以做
當然呢個係極端例子
出扶梯口前面行得慢頂住你
就相信大家都試過

我遇過好多死廢老專登企係左邊

捉電梯，不如捉撚咗開車門狗衝入去個啲好過啦，又唔比人落車，撞到又啤人

阿婆唔平排離開扶梯口就會快啲？
阿婆企右邊後排就唔會企滿人？

有錢人

阿婆企右邊大家咪可以左邊爬頭
去到尾唔上唔落咪cut過左邊

左行右企如果大家有䄮序其實都可以好有效率
但香港人好鍾意打尖鬥快 一堆人由左邊插入右邊想企係到
搞到想左行嘅人頂住行唔到 最後變成左冇人右企
仲衰過左右都企

阿婆企右邊咁左邊有冇空位呀？
萬一去到尾阿婆突然企喺你前面唔郁 你係咪唔識閃去左邊避開阿婆呀？

呢題目係咪一定要二元對立？

個人認為
1）列車到達後，落車乘客一窩蜂由月台上大台，揀企嘅企右邊，揀行嘅企左邊
2）一般而言，肯行嘅比較少（特別係地底車站上月台，例如旺角月台上大堂），肯行嘅行曬之後，通常仲留低一堆只肯企嘅人仲排緊右邊，左邊全空
3）個人認為，呢個時候可企埋左邊，加快消化人龍。因為可以左邊行嘅時間同空間一開始已經有，到最尾冇人行就應該讓返個空間畀人企。
4）至於相反方向，由大堂落月台，因為唔似落車聚埋一窩蜂，比較平均。非繁忙時間或少人，應左右都可以企，但企左邊的話應隨時感覺有人後面跟尾行埋嚟就應該縮返右或由企變行。繁忙時間/多人，加埋係落月台嘅地底車站，一般肯行嘅比較多（例如觀塘線綫九龍塘站）變咗左行右企比較平均。

建基於事實係
1）兩邊一齊企係快過一邊企一邊行
2）行相對危險
3）行容易壞

左邊有空位咁有冇人行啊？
萬一左邊有人行緊 左邊個人係咪又要識去右邊閃避返右邊閃避阿婆去左邊個人啊？
就算咩情況都唔會每格都企滿人 向後閃都得啦 咁多如果萬一

無睇哂留言，我覺得應該係以非繁忙時段嚟講先啱

姐係非返工返學時間，啲電梯都ok無乜人嘅，咁大家咪用返左行右企，等啲零舍急嘅人可以行左邊，斯斯然個啲就企右邊

但而家個問題係，非繁忙時段，都有好多仆街一定要平排企，屌你老母傾少陣洗死咩，但如果有人趕時間嘅話，跑條扶手電梯其實幫到好多

但現實就係老嘢要平排企，情侶要平排企，朋友傾計要平排企，細路仔要平排企，咁幾時有位俾急嘅人行？？？？？

有時趕返工個陣撞到呢班仆街我都會叫佢地借過，潛台詞姐係屌你老母死撚開啦

利申我反而覺得繁忙時間都留一邊俾人行會仲快清到條人龍

其實都有啲數據，咁可以證實你係孤陋寡聞

你以個人經歷作理據支持「唔係真係咁危險」
唔係好夠說服力

認真，如果响元朗發生呢啲事好平常，因為元朗有好多人唔使做，呢啲人永遠唔會趕時間，更加唔會理你趕唔趕時間，正宗理閪你感受。

但如果港島九龍都咁做咁呢啲真係畜牲賤種嚟。

壞咗大家一齊行樓梯

有得較快邊個會想慢

大把人唔趕時間啦 趕既人就會行 一邊行一邊企 互不影響
但樓上實有人話想快就一齊企 on99

你行左邊快得幾多？啲人行上去好似低能咁

關咩事
我支持左行右企
係因為咁樣靈活得嚟又規矩
有人想快 我企左邊 佢無得屌我阻住佢
我想行快兩步又可以行右邊
如果你話安全問題我都可以認同明白
但係咩撚野出發點係個人利益就唔係囉

左行派真係好撚自私
你自己快左 人地唔想行果班就要排長隊
你快幾秒 人地咪要慢幾秒
仲話咩禮儀
你班左行撚影響到我 損人利己 要行行樓梯喇 屌你老母

但係撳入去睇你條link唔少係自動梯機械部件引致乘客受傷，唔講係邊邊啱嘅問題，冇事實證明係咩引致受傷，啲報告咁唔清晰

班撚樣扮曬未追過車
屌你7分鐘一班啊 快得幾多？

並排好過份咩？
我見過企中間添呀，同上一格嗰個傾偈

唔想慢咪行囉柒頭皮

咁你就早d出門口 或者去跑樓梯啦

呢個keep住有人講，但係證唔證實到？有冇機電界大佬解釋下
利申零認識真心求教

似你地咁急趕住執自己老母骨呀？

又好似你咁殘廢鳩妹妹吓啊？

最難頂係果D唔排隊等電梯格硬要攝入嚟果D人

最撚kick係行行下無啦啦停左係到

鏗鏘集有個專家講
職訓局（電機業）首席教導員 黃啟漢
左行右企加劇損耗（但未有直接造成意外嘅例子）
係電梯行亦容易出現意外（例如碰撞）尤其電梯垂直度較高嘅時候

我覺得個問題係
是大家是否願意犧牲一定程度嘅安全係數（無明確計算幾多）去換取方便

同時是否因滿足部份人嘅趕時間嘅需求
而將電梯上所有人嘅安全係數降低

假設有一個人係電梯上面行（尤其係落電梯嘅時候，趕時間容易跌倒）累給其他人一齊受傷
是否對其他人不公平？

我諗唔可以單純考量自身是否方便
可能要考慮埋是否會對其他人造成風險

其實睇條電梯長度
長的話左右都企應該真係會快d
因為真係少好多人會行
但短果d , d人係左右都行

正如過馬路一樣 短的d人咪衝燈
長的咪慢慢等

好多大年紀/大6人成日係左邊 明明佢上面d人行曬上去 但佢無sense行
有d重要望一望後面 成列人望住佢扮睇唔到
又有d 只係向左右行一小步 但佢格離有人 都唔夠位比人過 行多幾級都懶過西

打錯 唔係大年紀 係師奶/阿叔

趕時間行樓梯啦
電梯設計唔係比你行
利申:企右邊

唔左行右企嗰啲真係無家教既正宗代表，
其實企左又係企 企右又係企，點解要企左邊阻住其他人，凸顯自己無家教呢

你數學俾視藝老師教？

太多腥港人

2排一齊行先係大家都快

講句唔該借借好撚難咩

行行下直線閘過嚟

條路淨係夠一上一落係要平排行 頂住對面
行到唔左唔右 得大半個身位 過佢一定大大力撞開佢
仲有上電梯係要行左邊跟住zip返入右邊一定頂撚到佢無位入

以為係我自己reply緊

係維修員嘅角度，都係唔建議各位係梯上移動，
一失平衡跌倒或者撞到人就出意外，
就好似搭巴士都係上層落車都係停定先至行樓梯，
間中都有人係巴士上跌到嘅新聞，
枎梯意外不過報道比較少但唔係冇，
未有武肺前，羅湖 落馬洲 一日都唔知幾多單壞機/小意外，
D水貨仆街一喼或者幾大袋野係電扶梯上面跑落去。

一時時
有時都係冇人跟就柒左

我都記得港台節目咁講

你急關我鬼事咩

我係香港人

應該左右都要行
咁就最快

跛嘅就搭殘廢la
根本就應該兩邊都行

咁咪係
急就跑樓梯啦

你啲文字有啲令人難理解你想講咩
邊邊啱嘅問題？
自動梯機械部件引致乘客受傷？

註2講明乘客不小心使用的意外，
例好：失平衡跌倒或腳趾被旁板空隙夾住

哩種報告當然只得數據
（又係你一開始問有冇電梯事故數據睇下）
要深入可能要個案研究/調查報告

乘客不小心使用註2
2019年都已經有1699件個案，
何來人力物力逐案調查？
你都幾強人所難....

根本扶手電梯都唔撚係設計比人行

柒哂

真 呢啲人阻撚住哂
有時行路又係 明明條路都窄
有啲撚樣仲要平排咁行
行得又慢條路你行哂咩仆街

我自返先
講得唔清楚唔好意思
我電話睇漏咗到最頂嗰一列係乘客不小心使用
千幾宗係的確幾危險
本身想知實際啲個案有幾多係因為
電梯上行走
而出現既個案，就咁睇個註解睇唔到
不過咁似乎的確係harsh得濟

一齊企先有效率
每分鐘上到151人,
一邊行一邊企淨係上到115人

過時啦你老餅

正常人遇唔到=覺得唔會點發生

根本以前不嬲左行右企。冇左行右企嘅習慣9成00後(no offence)

讓係人情 唔讓係道理
安全廣播都叫你唔好行

趕時間自己去跑樓梯啦
明明扶手電梯有兩邊比人企 硬係要留一邊比啲趕住去投胎既人用
變咗成堆人塞晒係梯口去排隊搭一邊扶手電梯 好反智

左行右企事實上成個場會仲塞 (硬係有人企左邊想zip入去右邊企)
兩邊都企先係最有效既散人流方法
而家最大既問題係大部分香港人習慣左行右企 又有一班人支持地鐵兩邊企個指引 (or跟日本之類)
結果兩頭唔到岸 呢類互屌post已經變左年經

補充多啲
其實而家好多人流多既位都係會好自然兩邊企
但我估樓主屌既應該唔係人流太多既情況

如果無乜人既情況下都企兩邊唔比人行又真係抵屌

繁忙時間返工大站就好自動左行右企
其他時間其他站就鬆散好多

真 所以咁多人反樓主
睇得出好撚多隻00後

左行右行>左行右企>左企右企

好難明？

點解你會假設左邊無人排
仲有 你趕時間咪行囉 on9

無人肯行嘅話 結果係左企右企
究竟你搭過幾多日鐵？

要行就行樓梯啦

個人權利凌駕社會利益
難怪會出來搞事 掉汽油彈

The problem: everyone on the right side standing, but too few people walking on the left, leaving as much as half the space on some escalators unused and creating bottlenecks on the platform.

唔使可能，事實左右都企有效率得多
倫敦早幾年就做過實驗

電梯上切勿行走，每次都企正中間，至憎人喺電梯到行

錯鳩晒前設
點解要大家都快

我比個公屋仔快啲
有咩用?
on9

終極無限推演
社會利益凌駕個人利益
難怪你屋企個老婆都要比人屌

呀蛇你痾尿舉起左腳定右腳？

行樓梯最好
唔洗一大班人喺電梯口迫
企過少少又俾人撞手臂
隔離平排有個人又好唔自在

望住前面條女對腳/pat搞到自己好變態

就係個個都趕，憑咩要就你

連登細路唔識世界嘛

2排企你老母咩 人多趕時間咪塞鳩住囉
醒目小小讓左邊比人行仲好啦

Sorry 好多呢啲報導係斷章取意，你睇返原報告，TFL結論係>18.5m長先適用，同埋 Holborn Station 係勁擠塞，要cut短人龍

所以我唔鍾意 screenshot，你睇埋篇文”when it’s busy”同”when there’s a low proportion of passengers walking up the escalator”點講先

[edit] 同埋佢係講”throughput”，冇講到有啲人重視嘅速度同時間，效率有好多種（當然 delay 唔可以太大、queue 唔可以太長）

當年劉德華果句 「今時今日咁嘅服務態度係XX」害死成個服務業，
而左行右企 亦都係一樣影響深遠，

以前社會上 人 冇咁多安全意識和措施，而家社會風氣唔同左，你可以唔跟，但係唔好強求別人跟返舊一套。

我見過 飲酒之後跑落扶梯 仆到 成面血 call白車，
也見過 攞住外賣趕時間，點知就低個企係度嘅小學生，跌低成手損哂 ，條友就走鬼左
亦見過個阿伯企唔穩 ，人地行過就撞低佢。
平均每個月都有，意外係唔多，
但我認為其實可以避免。

趕時間就行樓梯，為己為人。

唔係度度啲樓梯都咁就腳喎，趕時間仲要搵個遠啲嘅地方去行樓梯就係本末倒置
飲醉酒就唔好攞嚟講，手軟腳軟個人放空咁企扶手梯定行樓梯都有機會收皮
後面兩個case就叫撞人條契弟考牌行路啦直頭

呢個先係真香港人

因為有條撚樣塞住就要全世界就你冇得快行
香港人幾時會係咁冇效率
文化已被入侵

過馬車夠比車撞啦你又過

路

安全
只要安全冇意外唔影響人，
理得你冼落又好，跑落去都好。
Call白車果陣又唔見你地話趕時間，又話呢度損果度撞到要投訴，
處理呢啲投訴果個真係慘

錯撚哂
係長梯先係咁
短梯d人傾向行
長梯d人就唔想行寧願企
結果有堆人塞係後面
所以先會有呢個結果

你呢個叫共產主義
均分就大家都開心既心態

成日右邊排滿曬人
左邊就冇人行, 或者得一兩條友行
一齊兩排企最好

即係你個point 冇人buy, 好好反省下啦
唔好咁自我中心

點解assume左企既人唔想急? 唔比我急但係又唔想行?
你地急想行係你既事, 我急唔想行係我既決定
如果企左邊係自私, 咁要求人地急但唔想行一定要排右邊就唔自私?

仲assume其他人唔行=唔介意差少少時間，所以應該企右邊去迎合行左撚
如果可以隨便assume果d人唔介意所以就要就行既人
咁我可唔可以assume只要大部份人開始企左, 整體既潛在利益(特別係對想急唔想行既人) 係大過想行撚
所以應該要左企
覺得自己好有邏輯去拗呢d point既人真係當世界圍住自己轉